

      Ó, Jediný Pane, modlím sa úplne za všetkých ľudí, ktorí sa nachádzajú v tejto našej nie veľkej krajine medzi Tatrami a Dunajom      Veď každý súdny človek uzná, že žiadna vrúcna modlitba nemôže byť na škodu nikomu - ani veriacim a ani neveriacim, protestantom aj testantom, materialistom ani idealistom, pracantom aj lenivcom, opozičným politikom alebo koaličnému plebsu, mafiánom aj policajtom, nezamestnaným a aj tým, ktorí majú dva tri úväzky, aj tým, ktorí sa na robotu iba hrajú a ich gro je rozkazovať, či šikanovať... nacionalistom, národniarom, vlastencom, šovinistom, maďarónom, menšinám aj monopolom, handicapovaným aj capovaným, zdravým aj nezdravým, vedomým aj nevedomým, jednoducho všetkým... Klaniam sa Ti, Pane, ďakujem a oslavujem Ťa 
      Najláskavejší Bože, Ty žriedlo bytia, obohacovanie života, prúd svetla, lásky a pokoja, obraciam sa na Teba, veď niet iného boha okrem Teba      prosím, vnukni ľuďom, že ich márne snahy o číre hromadenie majetku, o naháňanie sa za slávou a aj baženie po moci - je len nezmyselným zbytočným vrtením sa chvosta za psou papuľou      nech pochopia, že to, čo je najviac cenné, nie je vidno na prvý pohľad a neschováme to do perináka - že o majetky, slávu i moc, môžu ľahko prísť v zlomku sekundy (a nielen jedným kliknutím klávesnice) 
      Pane, Ty zaiste ako prameň milosti - dávaš jemné signály každému podľa jeho vnímania - daj nám, prosím, poznať / vycítiť - čo by nám najlepšie pomohlo rozhýbať sa - smerom k Tebe, k Láske ako takej      nech si všetci rozumieme, aj keď rozprávame rôznymi jazykmi, alebo aj s tými, ktorí nerešpektujú pravidlá gramatiky, prípadne nevedia, kam dať čiarku a kam bodku, či výkričník s otáznikom 
       Prosím Ťa, Pán všehomíra aj svetov neviditeľných, daj nám možnosti pracovať, a to rovnako tým, ktorí sa tešia na každý nový deň, ako aj tým, ktorí s vypätím ostatných síl a energie ledva ráno vstanú...      nech odmena za odvedenú prácu je primeraná, aby to nebolo iba napísané v Zákonníku práce alebo v Deklarácii ľudských práv a kdekomu na suchý smiech, keď nastupuje na výletnú loď okolo sveta      ale že si občas uvedomíme, že od roboty aj kone dochnú a čoho je moc, toho je viac ako akurát, preto si nám dal Nedeľu ako dar oddychu i poklony 
      prosím, povedz svojim anjelom, nech nám zakaždým pošepnú v našom vnútri, ako odolávať konzumu, lákadlám povrchného prepychu, ako rozoznávať všetko to, čo nám môže škodiť, najmä hriechu       ako aj nespadnúť do núdze, do zúfalstva, do reptania, do žobroty, do nedostatkov tela aj ducha 
      nech si nenamýšľame, že akíkoľvek politici sú tu vždy najmä pre nás, lebo, keď nad nimi nedrží kontrolu verejnosť alebo novinárska investigatívnosť, sú schopní sa machiavelisticky odtrhnúť z reťaze zákonnosti a potom si robia, čo sa im zachce a ešte to aj zatĺkajú      a keď už spomínam slovko zatĺkať, nech nezatĺkajú všetci tí zodpovední, ktorí sa dlhodobo nezodpovedne nazdávali, že desaťročia ututlávania p.edo.filov v radoch kléru je obranou celej našej cirkvi a jedinou odpoveďou sú im nátlakové  petície zmanipulovaných a neinformovaných - nech im vechtíky odpadnú a hodia ich trinástim nebeským psom      Prosím Ťa, Pane jediný, nauč nás skutočnej kajúcnosti a pravej pokore aj s konaním činov pokánia, aby sme nemuseli hrať divadlo pred kýmkoľvek ako aj pred sebou, veď Ty odmietaš krokodílie slzy falošnosti ako aj farizejskú pretvárku 
      napomôž Bože, prosím, ochrane spravodlivosti, milosrdenstva, ale najmä lásky, lebo všetko to kakané je len ovocím nedostatku svätosti lásky a pravdy 
      A čo vyprosiť štátu?      Bojovať proti nezmyslom, vyvolávať zodpovednosť zodpovedných ako aj brániť nezodpovednosti nezodpovedných, finančný rozpočet bez mínusu, hospodársku politiku bez špekulantov a riadnu kontrolu poctivosti monopolov ako sa patrí 
      učiteľom radosť z učenia i platu, študentom hlad po múdrosti, bankám rozvahu, poisťovniam menej nehôd či podvodov, policajtom uvedomenie si špecifickej služby celku, súdom súdenie bez korupcie, zdravotníkom úspech v ozdravovaní, vojakom nudný pobyt v mierových pomeroch...      Ty nás máš prečítaných a vieš, čo nám bude na osoh 
      vlej v nás svoj pokoj, hlas svojho Ducha, aby sme túžili žiť tak, ako je to pre nás najvhodnejšie, a to bez toho, aby sme prepadli pýche, nadutosti, lakomosti, hnevu, závisti      nech sa neschovávame pred Tvojím svetlom, pred nádejou, pred láskou, pred porozumením, pred spoluprácou, pred tvorbou a čírym bytím      a keď už nám je zle, a to z akýchkoľvek dôvodov, daj nám brata / sestru, ktorí nám odhalia príčinu, naznačia - a ak sa inak nedá, vlej v nás nutnú odvahu vyrovnať sa so všetkým, kým nás definitívne neprijmeš u Teba 
      Ochraňuj nás všetkých od akéhokoľvek blúdenia, od nelásky, od omylov bez poučenia, či akúkoľvek slotu odožeň, aj keby lietala na požičanom lietadle a skrze zuby tvrdila, že ona nič, ona muzikant, že nič nemá, to radšej nech odfrčí na požičanom poršiatku kade ľahšie a keď už pôjde tatam, nech si zoberie so sebou aj všetkých pokrytcov, čo sa zakaždým tvária ako niekto, kým nie sú a nevedia od dobroty hymnu spievať 
      a veru už končím - hoci by som vedela pokračovať až do skorého rána      ale to by sa matka predstavená nedokázala riadne vyspať a tá keď sa riadne nevyspí, hrozí jej, že spácha samoÚlet na metle a však vieš, že nebudem zakaždým organizovať petíciu za ochranu Tebe oddaných 
      ale aby som nezabudla, bozkávam Ťa na uško a aj na čelíčko a vskutku Ťa veľmi milujem, a to každý deň, no v nedeľu dvojnásobne 
      S láskou k Tebe, sestra Ester Mária...                                                                            Amen 
   

